[勸世］Poly Civil 你問我答

又到放榜呢啲大日子
見咁多人咁撚鍾意吹奏 civil 呢啲垃圾科
決定開個post出嚟警下世
希望呢一屆嘅師弟唔好再入嚟食屎

肺炎都要返去考 不了

不了 廢炎都要番去考試就知有幾閪

溫緊書
準備好着保護衣返去考了

考完直接捉女同學執番q武肺q

同班仔互插屎眼都仲得嘅
civil 不嬲冇女
想入嚟溝女嘅DSE雞搵個第科讀

讀緊書果陣：Civil比狗讀
做緊野果陣：Civil比狗做

若要生活好 勿做工程狗

其實個個工程都係

認真嘅，我想奉勸所有DSE 雞
唔好見到個分數每年跌1分就覺得呢科係水泡科
你揸住20分走入黎讀我包你死住咁出去
身邊已經有好多模板 冇讀M1/M2上到嚟
一上Math Course 已經讀到成個傻閪咁

Push

笑死 我見上年LQ 20分就入到

由26分經過4~5年跌到20分

咪睇吓嗰班友讀成點

冇人問就最好 唔好入嚟呢一科

小妹想入依課搵靚仔
點睇

靚仔唔會係呢科搵女

小妹想收兵可以嗎？

樣衰嘅話就收皮

正常樣以上就收兵

讀Civil冇問題，但係
千 祈 唔 好 入 理 大
你 仲有得揀！

樓主都唔知咩人嚟讀到傻閪咁仲要成科學生俾理共班支那人撚，今次隨時中武肺啊陰9公

要揀civil讀 都揀hku
Poly都唔知一年有冇一個入到政府做ceg

理共土木班教授(大粒嗰啲)都有兩個特點
香港人嘅就閪
支那人嘅就教書廢撚過中學物理阿sir
自己諗

係另一個POST見到有CHING話
而家計分係5=5.5,5*=7,5**=8.5
實際分數會比我地幾年前既就咁加埋5科更低

入得黎而家個班友邊會攞到星

都唔係架，我果屆有人MATH雙星都係入你地POLY CIVIL
因為成班男仔都知自己語文差，差唔多全班男仔都係入呢D計數科
我自己讀唔掂BIO得PHYCHEM同M2，自己英文3
BEST唔計M2先22，計左多幾分
睇完發現都係得ENGINE
仲要係因為英文無4入唔到一大
我覺得可以直入DEPARTMENT都好過係UST到被人撚狗咁撚

BD 根本冇存在嘅必要

而家冇，以前有 因為以前survey 同 civil 收得太高

邊年收得咁低 16 好似都24左右

頭一兩年 LQ

所以唔好再攞Poly civil 個世界排名去打飛機
唔好再話我哋排名高過HKU UST civil 乜乜乜
現實係我地每年都係得一個入到政府
但人哋係一車車咁入

除咗啲數學course 其他關engine事既course都係加減乘除同簡單微積分

勸世 諗清楚先好讀 yr1得啲垃圾吹水科冇得比你了解課程or自己啱唔啱讀

自己再考，你當畢業之後又要捱多四年，就算考咗牌都係3x k除非政府，client 就高少少

出嚟做緊嘢好少會將fire 同 struct 連埋一齊

Structural 合格率 15-20%
Civil ~ 30%
Fire 唔知
做人做狗自己決定

收皮啦civil不知幾好讀
最中意砌木頭奶石頭撈石屎

civil邊間公司有wfh

明日大愚 點睇？

Civil通常五年內人工幾多?

我份人就唔鍾意吹水嘅
大家自己睇
Consultant 18k-20k
Contractor 22k
政府 MTR 23k-24k
你簽scheme A 五年內咪最多去到 25k 如果你係做 consultant
如果你考到牌 charter 到 都其實唔會好好多 都係30k到

冇咩點睇 反正啲錢又唔係袋落我個袋

我有個fd 今年 ive hd上番poly civil year3

civil除咗好易就可以技術移民去澳洲之外，都無乜作為

你知唔知本身Civil 有80人到
但收senior intake 收成86個 跟住加埋就百六個人
實在收得太多後門了
嚴重影響晒本身升上嚟嘅既得利益
揀FYP 唔夠嗰班SY爭
GPA 又唔夠果班 SY爭 first hon (佢哋唔使讀中文英文，著數好多）
出嚟搵工又要同過班SY爭
其實我建議收40到50個 SY就好
80個太over了

我唔計政府 ，當你考咗牌，3xk ，無牌嘅話可能都仲係2xk

Civil 佬叫價高啲wor ...

如果班冚家剷唔引入中國工程師

Consultant 啲人工永遠都唔會變⋯⋯

以engine黎講，civil人工數一數二高啦。我d舊同學畢業左十幾年，依家個個4萬以上（無考牌嘅例外）。

易入難讀
利申：poly civil hd狗

想問可唔可以share link

點睇城大civil

邊個再入poly civil睇路

政府收5個位 3個hku

有名牌大學海歸

感覺上冇咁勁
做contractor多

Poly 入 3A2M 做狗就有你份

其實份份工都係

餓你唔死 但食唔飽
用做工程嘅精力 喺其他行業發展
收穫可能更大

利申 17 civil grad 冇入行
由萬五人工做到今日二萬五
雖然人工比唔上做判頭嘅同學
但日日準時收工冇手尾跟
仲有得周圍飛

係，不過聽講下年仲難

Ching 做緊咩？

product development 之類嘅野
當時都係就咁jobsdb搵
逐個逐個睇
搵啲sizable嘅公司
目標搵list co

初頭都係偏customer service果邊
做左一年有review 又見我有工程數理底
promote左去跟product
人工加左三千
上年再review 去到二萬一
開始可以跟人去大陸 新加坡出trip學野
不過肺炎宜家冇得去
上個月再review就二萬五了

如果 17grad 做 civil consultant
我估人工最多都係得 22 23k

差唔多
不過乾收銀落site好似會再多幾千
判頭就好似25~33K

17 fg當年入協興禮頓25k
BK 20K
中國佬 俊和 五洋果啲就17~18K
3A2M就19~20.5k

目前計落人工同升幅我同大家差唔多
但因為行scheme A政府有貼錢出糧
所以N展起薪高係假象黎……

揀fyp 淨係睇GPA
基本上出名嘅Professor都俾SY揀晒
佢哋year 3升上嚟唔使讀中文英文
起碼爛少好多科grade
好多人本身GPA有 3.4 3.5 但係就係比嗰啲語文科拖累拉低到 3.2 3.3
但係嗰一班SY 升上嚟year 3就可以輕輕鬆鬆過3.5 3.6
之後大家揀fyp professor 佢哋又揀晒
SL Chan TM Chan CL Kwan 呢三個出名嘅professor
得一個非SY嘅同學成功爭到
其他嗰十五六個全部都係後門狗
你話係咪對本身啲同學唔公平先
佢哋少咗咁多爛grade科讀
所以基本上 Civil 拎到 first hon嘅都係後門同NDS
本身升上嚟local嘅都冇乜幾個可以真係攞到first hon

我都係ive升poly sy civil
但要讀中英文

但係本科生要讀三科英文兩科中文
基本上英文中文平均啲人拎C+ B
有五科都係得B 或者 C+
已經拉低咗好多啦
就算你自己civil 科考得幾好都好
都冇可能攞到first hon
但係 SY 就可以避到呢個問題
所以基本上攞得first hon 都係果一班後門🐶

Push 下先

依加已經變到21

點會唔讀poly civil，一萬億明日大嶼繼續推

自有CEDD 以來都無

除你你係署長個仔

個個係署長D 仔先入到

推la

如果想自殺/將來乞食 可以入來讀下

Ive升PolyU SY
Year 1:
Sem 1 - 7科
Sem 2 - 6科

Year 2:
Sem 1 - 5科
Sem 2 - 4科

IVE 升PolyU兩年Total 讀77 credit 兩中兩英
PolyU HD升PolyU 兩年total 71 credit 一中一英
純種四年Total讀124 credit 兩中三英

你話PolyU HD升PolyU有優勢我就信
IVE升PolyU SY有優勢？ 咪講笑啦

係署長個仔就唔會入埋土la

請問IVE civil hd 要入返理工civil
係咪真係要3.6/3.7 以上GPA 先得?

2018 - 3.6
2019 - 3.5

不過都要睇返你個屆d人高唔高分
UST 收分同PolyU差唔多
唔介意讀多年既去UST仲好

其實工程科畢業就算志不在考牌
往往都可以入返政府Tech grade
當年我個屆就撞正政府退休潮TOWS請好多人
呢家水尾我都唔敢講仲請唔請人

暫時見到2個 一個機場 一個CEDD

有得簡做big4 狗定n 賤狗？

17年grad 路過
其實fyp 做咩project 跟咩professor
如果你唔係想畢業之後讀phd 其實都唔大影響
當年我因為某d 原因 我要等"全部人"揀好哂supervisor 之後先到我揀
最後得番d environmental projects 比我揀 當年maggie 同我講 你唔做就下年先有得揀 最後頂硬上 又咪一樣畢到業
就算你跟SL Chan, TM Chan 出到黎又咪係consultant 做狗

如果你問我 做big 4 有錢途過engineer
不過頭兩年會辛苦過做engine 好多